25歲想轉行做室內設計

大學係讀八大乞食科
完全同design唔關事

做左一年濕鳩office 覺得好無意義
想試下轉行做室內設計

但由於咩都唔識
諗緊好唔好去ive讀返個diploma先

有冇做緊室內設計既巴絲可以指教下

乞食轉去另一個乞食

香港地打份工 有邊行唔乞食得架

入細公司做 真係乞食
識少少設計 做埋裝修工程 一腳踢先得

利申： 一年前同你一樣 而家仲乞緊食

師兄讀返ive入行？

想無限OT?

雖然都知做design乞食
但都總係想試下做有興趣既野
反正橫掂都乞 nothing to lose

毒撚唔ot都冇野做
差在有冇補水

多謝你師兄
我排你後面等緊in

唔係ive 全日制
讀thei 兼讀制
未讀之前本身都識CAD SketchUP 同 vray
勉強都入得行 跟住就半工讀

食完屎, 去食另一舊屎
但唔係諗點樣唔食屎
我識得既poly design school既人, 真係仲做緊design既得極少數(有家底)

讀完其實出黎都係做畫圖仔
就算designer 都係draft左之後畀腦細睇
當然有時腦細可能唔會理直接叫你同個客present
做一間大型小小嘅公司（做成個商場interior成幢樓嘅interior)designer 位起碼五年經驗
如果做一間屋嘅design應該小啲經驗都請
不過啱啱出黎多數做畫圖仔

咁師兄依家咩環境
有冇後悔入左行

其實都有心理準備要慢慢捱
最緊要一開始咩經驗都冇個時有人請

但講緊香港唔食屎既行業
好似醫生個啲唔係話做就做
就算做到 咪又係要做到換肝

好奇一問點解室內設計係乞食

唔係好多人買樓換樓咩

又有咁多商舖

利申：乜撚都唔識

曾經一時都有諗過去讀
本身都係乜撚都唔識

設計又係乞食，咁既時勢先黎入去有排乞，做左十幾年都可以失業

本身讀呢科HD出身，以前做過呢行，唔建議做，除非你好有心呢行發展亦有心理準備捱夜工作而得好少人工比你.
真正想知適唔適合自己可以讀短期AutoCAD, sketch Up, 3D Max課程識左軟件先試下入行，做一陣覺得好鍾意先正式讀書，因為呢行入行門檻唔高，正式讀書亦好花時間，我好多同學讀完做一陣先知唔適合自己轉曬行

自己開公司做就話
但都要有熟嘅判頭裝修師傅
你打工腦細實壓到最盡
同埋啲客會成日改野
又要趕住要，咪變相你腦細逼你開ot

門檻低好多人做，做爛市

同做工程差唔多但人工減半

但我見啲jobs ad都話要至少diploma
如果就咁讀課程都照apply？

Btw 唔該晒師兄

師兄做左十年了？
Career path如何 有冇諗住自己做老細？